<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>IGO Infrastructure Géomatique Ouverte</title>
    <description>IGO est une solution Web gratuite en géomatique.</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Thu, 28 May 2020 14:43:49 -0400</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 28 May 2020 14:43:49 -0400</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.1.0</generator>
    
      <item>
        <title>Zones à risques d'inondation au Québec - Une application Web conçue pour les citoyens avec IGO2</title>
        <description>&lt;p&gt;Le gouvernement du Québec lance &lt;a href=&quot;https://geoinondations.gouv.qc.ca/&quot;&gt;Géo-Inondations&lt;/a&gt;, une application Web conçue pour les citoyens, adaptée pour les appareils mobiles et destinée à faire connaître les zones à risques d’inondation disponibles sur le territoire québécois.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Géo-Inondations est une application conçue par le Gouvernement du Québec et elle est basée sur la solution Web gouvernementale, libre et gratuite spécialisée en géomatique appelée &lt;a href=&quot;http://igouverte.org/documentation/techno/&quot;&gt;IGO2&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Géo-Inondations rend aisément accessible à la population de l’information relative aux zones inondables et leur historique. Le territoire touché par les risques d’inondation y est clairement illustré. 
Le repérage par une adresse précise est aussi disponible et l’utilisateur peut visualiser, au choix, le résultat en mode « plan » ou « satellite ». 
Il peut, enfin, partager une vue cartographique, consulter un glossaire pour mieux comprendre les termes utilisés et accéder à d’autres sources d’information pertinentes et utiles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Géo-Inondations vous permet de consulter :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
			&lt;li&gt;les zones inondables d’un lieu donné : une adresse, un code postal ou une municipalité.&lt;/li&gt;
			&lt;li&gt;l’historique des inondations signalées aux directions régionales du ministère de la Sécurité publique.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;des informations relatives à votre positionnement.&lt;/li&gt;
		&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Géo-Inondations permet d’être redirigé vers les sources officielles d’information gouvernementales ou municipales liées aux inondations.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bonne navigation !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour plus d’informations :&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;contact&quot;&gt;
  &lt;ul&gt;
			&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.fil-information.gouv.qc.ca/Pages/Article.aspx?aiguillage=ajd&amp;amp;type=1&amp;amp;lang=fr&amp;amp;idArticle=2607058541&quot;&gt;Communiqué de presse officiel du gouvernement du Québec&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
			&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/infra-geo-ouverte/igo2-lib&quot;&gt;Dépôt de code source d'IGO2-lib utilisée dans Géo-Inondations&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Article de &lt;a href=&quot;https://ici.radio-canada.ca/premiere/emissions/Les-matins-d-ici/segments/entrevue/79081/application-carte-inondations-quebec&quot;&gt;ICI-Radio-Canada concernant Géo-Inondations&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
		&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 05 Jul 2018 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/information/2018/07/05/lancement_geoinondations/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/information/2018/07/05/lancement_geoinondations/</guid>
        
        <category>2018-07-05_lancement_geoinondations</category>
        
        
        <category>information</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Politique de gratuité des données du ministère des Forêts, de la Faune et des Parcs</title>
        <description>&lt;p&gt;Le 4 décembre dernier (2017), le ministère des Forêts, de la Faune et des Parcs (MFFP) a annoncé aux citoyens et aux entreprises qu’un grand nombre de données qu’il produit sont dorénavant gratuites et facilement accessibles à tous ceux et celles qui souhaitent les utiliser.&lt;br /&gt;
Le MFFP s’est doté d’une nouvelle politique de diffusion des données, permettant la réutilisation libre et gratuite de celles-ci, sous condition d’une licence ouverte protégeant les droits d’auteur. 
Cette ouverture des données s’inscrit dans l’engagement du Québec pour un gouvernement ouvert, dont l’objectif est de favoriser la transparence et l’accessibilité aux données sans frais. Elle permet ainsi la plus grande utilisation possible des données à des fins autres que celles des mandats du Ministère afin de favoriser la recherche, l’innovation et la croissance économique du milieu.
Par cette politique, le gouvernement exprime sa volonté d’offrir, de façon progressive, de nombreuses données gratuites sur un horizon de trois ans (2017-2019). Une première vague de données gratuites est maintenant disponible. 
En voici quelques exemples :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Carte écoforestière avec perturbations (carte écoforestière à jour)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Résultats d’inventaire et carte écoforestière (produits intégrés de l’IEQM)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Rapport d’activité technique et financier – RATF&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Épidémies, chablis et verglas&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Données du système d’information forestière par tesselle – SIFORT&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Placettes-échantillons temporaires et permanentes&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Végétation du Nord québécois&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Unités de gestion (subdivisions territoriales forestières)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Pour consulter la liste complète des données diffusée dans &lt;a href=&quot;https://geoegl.msp.gouv.qc.ca/igo/mffpecofor/&quot;&gt;IGO&lt;/a&gt; ou pour télécharger les fichiers, accédez au site gouvernemental 
des données ouvertes (&lt;a href=&quot;https://www.donneesquebec.ca/recherche/fr/group/d61e0cae-e722-4000-8fb1-88b28399e20c?organization=mffp&amp;amp;page=1&quot;&gt;Données Québec&lt;/a&gt;) 
ou au &lt;a href=&quot;http://mffp.gouv.qc.ca/le-ministere/acces-aux-donnees-gratuites/&quot;&gt;site Web du MFFP&lt;/a&gt;. 
Pour obtenir de plus amples renseignements, n’hésitez pas à communiquer avec le &lt;a href=&quot;http://mffp.gouv.qc.ca/le-ministere/service-clientele/&quot;&gt;service à la clientèle du MFFP&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://mffp.gouv.qc.ca/wp-content/uploads/Donnees-440x220.jpg&quot; width=&quot;50%&quot; height=&quot;50%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/information/2017/12/08/mffp_annonce/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/information/2017/12/08/mffp_annonce/</guid>
        
        <category>2017-12-08-mffp_annonce</category>
        
        
        <category>information</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Présentation d'IGO 2.0 et de la nouvelle offre de service IGO au MSP à Vision Géomatique 2017</title>
        <description>&lt;p&gt;Le 18 otobre 2017, lors de la conférence à Sherbrooke de &lt;a href=&quot;http://visiongeomatique.com/&quot;&gt;Vision Géomatique 2017&lt;/a&gt;, 
une présentation inédite au sujet d’IGO a été faite pour l’occasion.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;liste_igo2&quot;&gt;
  &lt;p&gt;Cette présentation d’&lt;a href=&quot;https://www.slideshare.net/igouverte/igo-20-nouveaux-horizons&quot;&gt;IGO 2.0 : les nouveaux horizons de collaboration&lt;/a&gt; a permis d’annoncer en primeur :&lt;/p&gt;
  &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;La nouvelle offre complète des services d'IGO au MSP;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La disponibilité du nouveau service ICherche qui remplacera à terme (fin 2019) l'actuel service web de géolocalisation - GLO;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;L'horizon des développements d'IGO2.&lt;/li&gt;
		&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Cette nouvelle &lt;a href=&quot;http://igouverte.org/documentation/page-services-igo-msp/&quot;&gt;offre complète des services d’IGO au MSP est maintenant disponible dans le site web sous “Services”&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le résumé de la présentation est la suivante :
&lt;br /&gt;
Depuis une dizaine d’années, le MSP s’est bâti une infrastructure géomatique plutôt originale au gouvernement et basée sur l’ouverture, la standardisation des services Web et la collaboration inter-organisation.
&lt;br /&gt;
Cette infrastructure de géomatique ouverte offre plusieurs services utilisés par plusieurs partenaires du Gouvernement du Québec supportant des technologies variées, mais également pour le grand public sans contrainte d’accès (ex. portail de Données Québec). 
Les dernières tendances du Web (ex. mobilité, API, recherche rapide d’information, virtualisation, etc.) et la demande sans cesse grandissante pour de nouveaux services de géomatique performants ont demandé à cette infrastructure de passer à une nouvelle version 2.0. 
&lt;br /&gt;
Ces nouveaux horizons sont maintenant d’offrir des applications cartographiques adaptées pour mobile (IGO2), des API sophistiqués d’assemblage de données (contexte cartographique) et des services de recherche d’information géographique optimisés (ICherche, analyse spatiale). 
&lt;br /&gt;
Or, lors des fortes inondations printanières que le Québec a connu en 2017, cette infrastructure de géomatique 2.0 a dû répondre à la forte demande du gouvernement, des municipalités, des médias et du grand public pour de l’information à jour afin de suivre l’évolution géographique de l’événement. 
Cette forte demande a été une occasion de démontrer l’importance du nouveau rôle de la géomatique à mieux répondre à une clientèle non experte en la matière qui désire toujours des données à jour et en temps-réel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous avez des questions sur IGO, consultez notre foire aux questions (FAQ).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour plus d’informations, communiquez avec l’équipe d’IGO :
&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;par courriel : info[a]igouverte.org
&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;en vous abonnant  à la &lt;a href=&quot;http://listes.securitepublique.gouv.qc.ca/sympa/info/igo-publique&quot;&gt;liste courriel publique&lt;/a&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/information/2017/10/18/offre_serviceIGO2_visiongeo2017/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/information/2017/10/18/offre_serviceIGO2_visiongeo2017/</guid>
        
        <category>offre_service_IGO2_visiongeo2017</category>
        
        
        <category>information</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Le navigateur nouvelle génération (IGO2) est maintenant en ligne</title>
        <description>&lt;p&gt;À l’automne 2016, en accord avec tous les partenaires d’IGO, l’architecture d’IGO a été revue. 
Les ateliers IGO reposaient donc sur l’orientation d’une nouvelle version 2.0 d’IGO et l’épuration des fonctionnalités de la solution, notamment du navigateur cartographique IGO2 de manière à permettre son utilisation sur des appareils mobiles. 
Par conséquent, une version préliminaire d’IGO2 a été développée à l’hiver 2017 selon les dernières tendances de l’industrie (par ex. : application adaptative, A.P.I., analyse temporelle).
La  version  mobile  d’&lt;a href=&quot;https://geoegl.msp.gouv.qc.ca/igo2/apercu-qc/&quot;&gt;IGO2&lt;/a&gt; vise à augmenter le potentiel de collaboration et d’utilisation auprès des partenaires actuels d’IGO ainsi qu’auprès d’autres organisations, utilisateurs et développeurs, d’ici et d’ailleurs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au cours du mois de mai 2017, le MSP a également pu tester cette toute nouvelle application cartographique &lt;a href=&quot;https://geoegl.msp.gouv.qc.ca/igo2/apercu-qc/?context=inondation&quot;&gt;IGO2 afin de suivre l’évolution des événements d’inondation&lt;/a&gt; qui ont &lt;a href=&quot;http://www.quebecgeographique.gouv.qc.ca/approfondir/bibliotheque/geoinfo/geoinfo-juillet-2017.asp&quot;&gt;frappé le sud-ouest du Québec&lt;/a&gt;.
Cette version 2.0 d’IGO (IGO2) permet d’étendre son utilisation à des appareils mobiles et suit maintenant les dernières tendances du Web.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ligne pour le grand public depuis juillet 2017, on trouve IGO2 sous la &lt;a href=&quot;https://www.donneesquebec.ca/fr/applications/&quot;&gt;rubrique Applications&lt;/a&gt; du portail Données Québec.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;liste_igo2&quot;&gt;
  &lt;p&gt;Voici certaines fonctionnalités du nouveau navigateur IGO2 :&lt;/p&gt;
  &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Un outil de partage de votre localisation permet de voir votre position en temps réel sur la carte au démarrage selon la localisation de votre appareil (par ex. : GPS, adresse IP);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La boîte de recherche permet de chercher rapidement des adresses et des couches dans une même recherche textuelle;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le menu « Vue ou Contexte » permet de charger des couches propres à un type de thème, soit agriculture, santé publique, inondations 2017, etc.;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le menu « Impression » permet de conserver une carte en PDF sur le téléphone et la consulter plus tard sans être connecté;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ce navigateur est aussi fonctionnel sur un poste de travail;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;L’analyse temporelle peut être effectuée pour les données historiques ou en temps réel.&lt;/li&gt;
		&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;IGO2 est une &lt;a href=&quot;https://github.com/infra-geo-ouverte/igo2&quot;&gt;solution à code source ouvert&lt;/a&gt; et est fondée sur &lt;a href=&quot;https://openlayers.org/&quot;&gt;OpenLayers 4&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://github.com/infra-geo-ouverte/igo2-lib&quot;&gt;IGO2lib&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://angular.io/&quot;&gt;Google Angular 4&lt;/a&gt; et &lt;a href=&quot;https://material.io/&quot;&gt;Google Material&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;D’autres fonctionnalités sont à venir dans les prochains mois.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous avez des questions sur IGO, consultez notre foire aux questions (FAQ).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour plus d’informations, communiquez avec l’équipe d’IGO :&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;contact&quot;&gt;
  &lt;ul&gt;
			&lt;li&gt;par courriel : info[a]igouverte.org&lt;/li&gt;
			&lt;li&gt;en vous abonnant  à la [liste courriel publique](http://listes.securitepublique.gouv.qc.ca/sympa/info/igo-publique) &lt;/li&gt;
		&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 04 Aug 2017 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/information/2017/08/04/IGO2_lancement/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/information/2017/08/04/IGO2_lancement/</guid>
        
        <category>igo2_lancement</category>
        
        
        <category>information</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Une nouvelle étude de l'ÉNAP sur le modèle de collaboration d'IGO</title>
        <description>&lt;p&gt;Une nouvelle &lt;a href=&quot;http://archives.enap.ca/bibliotheques/2017/06/031515711.pdf&quot;&gt;étude&lt;/a&gt; de l’ÉNAP rédigée par le &lt;a href=&quot;http://enap.ca/enap/fr/EnseignantUniversite.aspx?sortcode=1.2.11.17.21.24&amp;amp;view=publications&amp;amp;indid=307&quot;&gt;chercheur Christian Boudreau&lt;/a&gt; vient d’être publiée sur le projet du gouvernement du Québec nommé IGO et qui s’inspire fortement du mode de fonctionnement des logiciels libres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette étude sur l’infrastructure géomatique ouverte (IGO) fait des constats intéressants pour d’actuels et futurs projets de collaboration au gouvernement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Citation de l’étude : Étude de cas sur l’infrastructure géomatique ouverte (IGO) : un projet de développement collaboratif au gouvernement du Québec. Québec, ENAP, Boudreau, C., 2017, 31 p.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous avez des questions sur IGO, consultez notre foire aux questions (FAQ).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour plus d’information, communiquez avec l’équipe d’IGO :&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;contact&quot;&gt;
  &lt;ul&gt;
			&lt;li&gt;par courriel : info[a]igouverte.org&lt;/li&gt;
			&lt;li&gt;en vous abonnant  à la [liste courriel publique](http://listes.securitepublique.gouv.qc.ca/sympa/info/igo-publique) &lt;/li&gt;
		&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/information/2017/08/02/enap_etude/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/information/2017/08/02/enap_etude/</guid>
        
        <category>enap_etude</category>
        
        
        <category>information</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Deux nouveaux partenaires dans IGO et une nouvelle carte interactive écoforestière</title>
        <description>&lt;p&gt;En août 2015, le Ministère de la Sécurité publique et six partenaires de l’administration publique québécoise ont annoncé la mise en ligne d’IGO (Infrastructure géomatique ouverte), le premier logiciel gratuit en géomatique produit par l’administration publique québécoise et utilisant une licence libre en français.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;À la fin du printemps 2016, deux nouveaux partenaires du gouvernement du Québec se sont joints au  &lt;a href=&quot;http://igouverte.org/communaute/&quot;&gt;comité technique d’IGO&lt;/a&gt; afin de contribuer à la mise en commun des efforts et l’évolution de la solution.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;liste_nouveau_igo&quot;&gt;
  &lt;p&gt;Ces deux nouveaux partenaires sont :&lt;/p&gt;
  &lt;ol&gt;
			&lt;li&gt;Le ministère des Forêts, de la Faune et des Parcs (MFFP), volet des inventaires forestiers; &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le ministère de l'Énergie et des Ressources naturelles (MERN), volet développement informatique.&lt;/li&gt;
		&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Avec ces deux nouveaux partenaires, IGO étend sa communauté d’utilisateurs et de contributeurs à d’autres organismes publics qui ont à cœur la collaboration inter-organisationnelle en géomatique.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;À titre d’exemple, &lt;a href=&quot;http://geoegl.msp.gouv.qc.ca/blogue/?p=1067&quot;&gt;en juillet 2016&lt;/a&gt;, la Direction des inventaires forestiers du MFFP a publié une carte interactive et un service de cartographie Web (WMS) présentant les données écoforestières du Québec avec &lt;a href=&quot;http://geoegl.msp.gouv.qc.ca/igo/mffpecofor/&quot;&gt;IGO&lt;/a&gt;. Cette carte interactive présente une interface conviviale qui donne un aperçu global et à jour des produits et données écoforestières du Québec, dont la carte écoforestière. Il est possible de visualiser et d’interroger chaque élément, d’en obtenir une description simplifiée et de créer des cartes personnalisées. De plus, cette carte interactive permet le téléchargement de certaines données actuellement diffusées gratuitement (ex. : classification écologique du territoire québécois). Ces données gratuites sont aussi téléchargeables sur le site  &lt;a href=&quot;http://www.donneesquebec.ca/recherche/fr/organization/mffp&quot;&gt;Données Québec&lt;/a&gt; incluant des données ouvertes du gouvernement du Québec et des grandes villes.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;liste_partenaire&quot;&gt;
  &lt;p&gt;Les ministères et organismes au sein d’IGO sont maintenant les suivants:&lt;/p&gt;
  &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Commission de protection du territoire agricole (CPTAQ);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La Financière agricole du Québec (FADQ);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Institut national de santé publique du Québec (INSPQ);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ministère de la Culture et des Communications (MCC);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ministère de l'Énergie et des Ressources naturelles (MERN);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ministère des Forêts, de la Faune et des Parcs (MFFP);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ministère de la Sécurité publique (MSP);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ministère des Transports, de la Mobilité durable et de l'Électrification des transports (MTMDET);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Secrétariat du conseil du Trésor (SCT).&lt;/li&gt;
		&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Au cours des prochains mois, différents projets impliquant les partenaires dans IGO pour la diffusion de données géomatique seront annoncés et présentés à des événements d’intérêt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous avez des questions sur IGO, consultez notre foire aux questions (FAQ).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour plus d’information, communiquez avec l’équipe d’IGO :&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;contact&quot;&gt;
  &lt;ul&gt;
			&lt;li&gt;par courriel : info[a]igouverte.org&lt;/li&gt;
			&lt;li&gt;en vous abonnant  à la [liste courriel publique](http://listes.securitepublique.gouv.qc.ca/sympa/info/igo-publique) &lt;/li&gt;
		&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 19 Jul 2016 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/information/2016/07/19/ecocarte_part/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/information/2016/07/19/ecocarte_part/</guid>
        
        <category>ecocarte_part</category>
        
        
        <category>information</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Recherche géographique inversée maintenant disponible</title>
        <description>&lt;p&gt;Le Service web de &lt;a href=&quot;http://geoegl.msp.gouv.qc.ca/blogue/?p=1043&quot;&gt;Géolocalisation du MSP (GLO)&lt;/a&gt; lancé en 2010 et qui tire profit d’&lt;a href=&quot;http://adressesquebec.gouv.qc.ca/&quot;&gt;Adresses Québec&lt;/a&gt; offre dans sa dernière (6e) version une nouvelle recherche géographique inversée.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La nouvelle fonctionnalité de recherche géographique inversée permet de trouver une liste d’adresses en proximité de coordonnées géographiques en format X et Y.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il est posssible de voir en action la recherche inversée dans une carte interactive avec IGO-Navigateur qui est disponible (panneau « Outil de localisation » : Inv. Adr.)  dans le portail &lt;a href=&quot;https://www.donneesquebec.ca&quot;&gt;Données Québec&lt;/a&gt; et basé sur la solution Infrastructure géomatique ouverte (IGO) : http://igouverte.org/demo/ disponible sur GitHub.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vous pouvez consulter pour ce billet de blogue de l’équipe géomatqiue du MSP pour plus de détails : http://geoegl.msp.gouv.qc.ca/blogue/?p=1043&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour plus d’information, communiquez avec l’équipe d’IGO :&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;contact&quot;&gt;
  &lt;ul&gt;
			&lt;li&gt;par courriel : info[a]igouverte.org&lt;/li&gt;
			&lt;li&gt;en vous abonnant  à la [liste courriel publique](http://listes.securitepublique.gouv.qc.ca/sympa/info/igo-publique) &lt;/li&gt;
		&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 03 Jun 2016 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/information/2016/06/03/glo_inverse/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/information/2016/06/03/glo_inverse/</guid>
        
        <category>glo_inversee_2016</category>
        
        
        <category>information</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Licence internationale et reconnue (2016)</title>
        <description>&lt;p&gt;En septembre 2015, le Gouvernement du Québec a soumis trois licences libres à l’Open Source Initiative (OSI) afin de les faire certifier. Cette certification assure que les licences sont conformes à la définition de logiciel libre (Open Source Definition). Ce processus est chapeauté par un comité d’experts de l’OSI, de même que par des membres influents de la communauté internationale du logiciel libre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au terme du processus &lt;a href=&quot;https://lists.opensource.org/pipermail/license-review/2016-January/002639.html&quot;&gt;qui s’est terminé en janvier 2016&lt;/a&gt;, la licence choisie par IGO (la Licence Libre du Québec – Réciprocité (LiLiQ-R) présentée à l’OSI est maintenant reconnue par cet organisme international réputé et voué à la protection et à la promotion du logiciel libre (&lt;a href=&quot;http://opensource.org/licenses/category&quot;&gt;voir sous la rubrique “International licences” &lt;/a&gt;). Cette reconnaissance incitera d’autres organisations à participer activement au développement du logiciel IGO et à y effectuer des contributions. Elles sauront que leurs contributions se feront sous l’égide d’une licence véritablement libre et reconnue, en plus d’être compatible avec les licences libres les plus utilisées.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour plus d’information sur les trois licences du gouvernement du Québec, consultez le &lt;a href=&quot;https://www.forge.gouv.qc.ca/participez/licence-logicielle/&quot;&gt;site de la forge gouvernementale&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous avez des questions sur IGO, consultez notre foire aux questions (&lt;a href=&quot;http://igouverte.org/faq/&quot;&gt;FAQ&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour plus d’information, communiquez avec l’équipe d’IGO :&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;contact&quot;&gt;
  &lt;ul&gt;
			&lt;li&gt;par courriel : info[a]igouverte.org&lt;/li&gt;
			&lt;li&gt;en vous abonnant  à la [liste courriel publique](http://listes.securitepublique.gouv.qc.ca/sympa/info/igo-publique) &lt;/li&gt;
		&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 18 Jan 2016 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/information/2016/01/18/licence/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/information/2016/01/18/licence/</guid>
        
        <category>licence_2016</category>
        
        
        <category>information</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Présentations IGO 2015</title>
        <description>&lt;p&gt;Lors de la &lt;a href=&quot;http://jill.facil.qc.ca/&quot;&gt;Journée internationale du logiciel libre&lt;/a&gt; qui a eu lieu à Montréal le 19 septembre dernier, M. Pierre Lessard du ministère des Transports (MTQ) a présenté le projet IGO afin d’informer la communauté des logiciels libres de l’approche de développement inédite au gouvernement et du contexte d’intégration d’IGO au MTQ. 
Il a présenté IGO au &lt;a href=&quot;http://s2lq.com/&quot;&gt;Salon des Logiciels Libres&lt;/a&gt; à Montréal quelques jours plus tard. IGO a également été présenté au congrès de l’&lt;a href=&quot;http://www.ete.inrs.ca/evenements/ateliers-securite-civile-drones-teledetection&quot;&gt;Association Québécoise de Télédétection dans le cadre d’un atelier sur la sécurité civile et les drones&lt;/a&gt;  en octobre dernier. À chacun des événements, l’assistance s’est montrée très enthousiaste.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour plus d’information sur ces présentations, consultez ce &lt;a href=&quot;http://fr.slideshare.net/igouverte&quot;&gt;site de partage&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous avez des questions sur IGO, consultez notre foire aux questions (&lt;a href=&quot;http://igouverte.org/faq/&quot;&gt;FAQ&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour plus d’information, communiquez avec l’équipe d’IGO :&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;contact&quot;&gt;
  &lt;ul&gt;
			&lt;li&gt;par courriel : info[a]igouverte.org&lt;/li&gt;
			&lt;li&gt;en vous abonnant  à la [liste courriel publique](http://listes.securitepublique.gouv.qc.ca/sympa/info/igo-publique) &lt;/li&gt;
		&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 02 Dec 2015 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/information/2015/12/02/presentations/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/information/2015/12/02/presentations/</guid>
        
        <category>presentation</category>
        
        
        <category>information</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Annonce du projet IGO sur l'effet domino (2015-2017)</title>
        <description>&lt;p&gt;Au début de 2015, le &lt;em&gt;Centre risque &amp;amp; performance&lt;/em&gt; de Polytechnique Montréal, la &lt;em&gt;Direction de la sécurité civile&lt;/em&gt; de la Ville de Montréal et le ministère de la Sécurité publique (MSP) ont lancé un projet géomatique qui utilise l’Infrastructure géomatique ouverte (IGO) comme solution Web.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Financé par le ministère de l’Économie, de l’Innovation et des Exportations par le biais du &lt;em&gt;Programme de soutien à la valorisation et au transfert&lt;/em&gt; (PSVT Volet 2 – Soutien aux projets structurants), par la Ville de Montréal et par Gaz Métro, ce projet vise à développer une application Web dédiée aux responsables de la sécurité civile et aux gestionnaires des réseaux essentiels pour anticiper et gérer la propagation des effets domino entre ces réseaux. L’opérationnalisation du projet sera réalisée sur le territoire de l’agglomération de Montréal. À l’issue de ce projet de deux ans (2015-2017), l’application Web sera greffée à IGO comme module externe. Les travaux permettront également de développer de nouvelles fonctionnalités dans la solution IGO, notamment une approche plus &lt;a href=&quot;https://github.com/infra-geo-ouverte/igo/blob/v1.1.0/doc/installation/module.md&quot;&gt;modulaire&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voici un schéma qui présente les blocs et les relations entre DOMINO et IGO :
&lt;img src=&quot;http://igouverte.org/assets/img/IGO_DOMINO_GIT.png&quot; alt=&quot;schéma&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour plus d’information sur ce projet des effets dominos, consultez le site &lt;a href=&quot;http://www.polymtl.ca/crp/recherche/projet.php&quot;&gt;Internet de Polytechnique Montréal&lt;/a&gt; et cette nouvelle sur le site &lt;a href=&quot;http://www.polymtl.ca/salle-de-presse/nouvelles/simulation-deffets-domino-sur-une-solution-de-geomatique-ouverte-acces-restreint?utm_source=web&amp;amp;utm_medium=twitter&amp;amp;utm_campaign=SDP&quot;&gt;du CRP&lt;/a&gt; .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous avez des questions sur IGO, consultez notre foire aux questions (&lt;a href=&quot;http://igouverte.org/faq/&quot;&gt;FAQ&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour plus d’information, communiquez avec l’équipe d’IGO :&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;contact&quot;&gt;
  &lt;ul&gt;
			&lt;li&gt;par courriel : info[a]igouverte.org&lt;/li&gt;
			&lt;li&gt;en vous abonnant  à la [liste courriel publique](http://listes.securitepublique.gouv.qc.ca/sympa/info/igo-publique) &lt;/li&gt;
		&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 30 Nov 2015 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/information/2015/11/30/igo_domino/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/information/2015/11/30/igo_domino/</guid>
        
        <category>annonce-domino2015</category>
        
        
        <category>information</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
